TEST NO:-1 SET A
ROLL NO:-002

Question no:- 1
ANS:- select name, salary
from Employees
order by salary desc;

Question no:- 2
ANS:-select name, salary
from Employees
order by salary desc
limit 5;

Question no:- 3
ANS:- select *
from Employees
limit 5 offset 3;

Question no:- 4
ANS:-select department, COUNT(*)
from Employees
group by department;

Question no:- 5
ANS:-select department, avg(salary)
from Employees
group by department
having avg(salary) > 50000;

Question no:- 6
ANS:-select *
from Products
where product_name like '%Laptop%';

Question no:- 7
ANS:-select SUBSTRING(student_name, 1, 3)
from Students;

Question no:- 8
ANS:-select *
from Students
where student_name LIKE 'A%';

Question no:- 9
ANS:-select month(order_date) order_month, Count(*)
FROM Orders
group by month(order_date)
having count(*) > 100;

Question no:- 10
ANS:- from Sales
group by category
having sum(sales_amount) > 100000;

Question no:- 11
ANS:- A)

Question no:- 12
ANS- B)

Question no:- 13
ANS:- C)

Question no:- 14
ANS:- B)

Question no:- 15
ANS:- B)

Question no:- 16
ANS:-select c.region,sum(o.total_amount)
from Orders o
join Customers c on o.customer_id = c.customer_id
group by  c.region
having sum(o.total_amount) > 10000;

Question no:- 17
ANS:-select b.author_id,sum(s.quantity)
from Sales s
join 
Books b ON s.book_id = b.book_id
group by b.author_id
having sum(s.quantity) > 100;















